吳秋北：若年輕人繼續採用佔領手段 社會應放棄他們

工聯會理事長、反佔中大聯盟發言人吳秋北接受《明報》專訪時表示，拒絕透露大聯盟的經費來源，只強調用了幾百萬元，由大聯盟內「有能力的人捐款」。

對於學生和年輕人積極參與佔領運動，他認同他們是關心社會，亦相信他們將會是香港的未來棟樑。然而，吳秋北亦強調，「見到有一批非常極端的青年」，空有遠大的理想，但以非常錯誤、不顧他人利益的手法爭取，如果他們不改變這種極端思維，「社會是否仍要繼續認同和包容他們極端想法……只能放棄他們，因為社會的整體利益大於他們的利益」。

被問到學生領袖是否他口中的極端分子，他解釋，相信人的思維會改變，若學生領袖改變，社會應寬容面對，但如果「他們最後仍是以這種佔領手段，不顧他人利益，我們只好放棄」。

問題是，當年工聯會積極參與的六七暴動，示威者燒車、自製炸彈、燒死商台主持林彬，造成逾50人死亡，難道這些行為又不「極端」嗎？有「顧及他人利益」嗎？但社會不但沒有放棄他們，反而讓一眾工聯會成員榮升港府的高層，為何吳秋北現在卻如此不寬容？說到底，工聯會在批評佔領運動前，是否應該先為自己當年的行動道歉？

支持 搞大佢

收撚晒皮

放棄哂成個香港，帶埋啲廢中廢老撤退返深圳

仲有人玩2014年既佔領馬路
我真係放棄佢地

已證明唔WORK, 又重做一次做乜撚野?

好涼薄

可以轉做再講港獨就放棄

放棄年輕人
食懞咗佢？

引入大陸聽話的年輕人

自己做到死囉

今朝馬時享同五仁月都開始放軟口風，想息事寧人，
吳秋北你係咪繼續想玩呀？

快D 宣佈有2000學校20000機構宣佈永不錄用教大學生啦~

退休年齡去到80

放棄你個垃圾政府就真啦

應向工聯會學習

咁唔用和理非佔領
唔通佢想青年人學毛主席咁暴力革命上山打遊擊

有乜所謂, 全部年輕人拎綜援

求下你快啲放棄我

週街都係炸彈
簡直刺激

港共肯搞驅逐計劃未，強行褫奪支那國籍比香港人自己揀去搵其他國家政治庇護，人口走一批社會問題有部分已經解決左

好冷血

最慘係, 就算中共趕香港人走, 都無其他國家想收香港人

搞左先啦，呢班友仔三番四次講呢d野又唔行動，剩係純粹激起聽果班人反感，點解唔諗下真搞可能係個實際德政呢

放棄年輕人吧, 未來是我們老人的世界